不滿殖民者命名菲律賓 總統杜特蒂：新國名會更接地氣

▲菲律賓總統杜特蒂。（圖／達志影像／美聯社）
國際中心／綜合報導
菲律賓總統杜特蒂（Rodrigo Duterte）11日表示，希望能有一天將菲律賓（Republic of the Philippines）的國名改成「馬哈利卡」（Maharlika）。菲律賓的國名源自於1542年，西班牙人以王子菲力普（King Philip）替菲國命名。杜特蒂認為若將國名改為馬哈利卡，會符合馬來人身分。
「馬哈利卡」是菲律賓前獨裁總統馬可仕（Ferdinand Marcos）所提出的，杜特蒂表示，他們無可奈何地被稱作菲律賓，但是要改隨時可改。「馬哈利卡」在馬來語中代表著尊貴與和平，過去馬可仕執政時，就曾想改國名。不過歷史學者指出，這個字的真正意思是「自由人」，並沒有任何象徵貴族尊貴的意思。不過老一代的菲律賓人，幾乎都反對更改國名，他們認為，當時馬可仕就是以這個國名，宣揚獨裁思想。
1521年探險家麥哲倫（Magallanes）首次抵達菲律賓後，西班牙開始殖民菲律賓。1543年探險家畢雅羅勃斯（Ruy López de Villalobos）將菲律賓中間部分島嶼稱作Las Islas Filipinas，向西班牙王子菲力普致敬。

Nation of Servants

仲以為菲律賓係盛產賓妹而得名添

I can't understand your logic

想收復東馬呀

接乜鬼嘢地氣

好多賓賓都係西班牙名

唔好意思 下次利申假膠
不過社交唔受歡迎既人下次不妨出少句聲

從來殖民地都係獨立左d土著重仆街過未獨立之前，就好似香港咁，跟住依家d人移民咪又係想做返宗主國既子民，殖民地獨立後同以前一樣咁好或更好就只有英澳紐加，因為將d土著殺晒或者趕埋去一二角，直接換晒做白鬼

sin country？

卡卡

賓賓

所以你頭先個句好幽默？

佢可能以為係

馬來人係惡魔

以後叫馬妹?

唔好笑
上面有兩條粉刷懶醒緊
你咁樣一下打面人地好HURT

馬萊人